﻿# Instalação e Execução

O Fenrir é um moderno leitor de tela feito para a linha de comando. Com ele, você poderá usar seu sistema com total acessibilidade.

## Executando Sem Instalação

Esse é um ponto muito interessante. Você pode executar o leitor de tela mesmo sem instalar, para isso você deve ter permissão de administrador e usar o comando: *src/fenrir/fenrir* Assim, é possível saber se tudo está funcionando bem.

## Iniciando

Com o leitor de tela instalado, use o comando: *systemctl start fenrir* para executar o Fenrir. Você também pode querer que o Fenrir comece a falar logo que o sistema inicie. Para isso, digite: *systemctl enable fenrir*

## Sobre os Comandos

A maioria dos comandos do Fenrir são acompanhados da "Tecla Fenrir", a tecla "Insert" do seu teclado. Para conhecer mais o leitor de tela, utilize: *Tecla Fenrir + H* para entrar no modo de ajuda.

### Exercícios

1. No seu terminal, execute o leitor de tela sem instalação.

2. Habilite o leitor de tela para iniciar junto com o sistema.

3. Entre no modo de ajuda e explore os recursos do leitor de tela.